是咁的 我做空姐嘅 （長篇）

.
是咁的 我做空姐嘅 間唔使會遇到啲西客 有啲情況都幾常發生
第一、啲自私撚好中意霸晒成個頭上行李架然後自己閂門 等其他人唔好放嘢入去 通常我就會打返開同執返好
嗱班仆街就開始嚟料 屌鳩你郁佢件行李 入面有薯片定蛋糕定水果 我理撚得你入面有乜春 咁跟住叫佢拎落嚟放凳底就唔怕人郁
哇屌仲話「點解咁多人淨係要我放行李落嚟」屌因為得你屌我 有時真係好嬲 你以為你買咗上面個行李位呀？你估我好想執行李呀 又重我又要企上凳度 次次郁下啲行李成班仆街就望實你
仲話「唔好掂我個行李啊！」咁你地咪放好啲囉 唔好將個喼打橫放啲袋唔好放到最出遮住晒後面啲位
.
第二、因為怕客上錯機 而家所有香港嘅航空公司都會要求上機時客人出示登機證
呢個時候好多人就會以為我係幫佢地睇坐咩位 唔拎出嚟 「得啦我知自己坐邊」（前面個個睇左登機證嘅就會答）「我同佢一齊」有啲就直接答座位號碼
屌你明唔明我唔係睇你坐咩位 我係睇日期同航空號碼 確保你上啱機 而我係一定要睇 你冇得拒絕 一係你落機
同埋好想提醒返香港人 上機前拎定登機證出嚟好冇 咪收鳩埋 唔係上到機問你攞你又要摷 為咗等你 後面啲人就要企喺度俾你擋住條路
仲有 一條友拎晒冚家嘅登機證 然後全部人唔係一齊上機 咁我要逐個睇 你分開晒我唯有叫你企埋一邊 等齊人先俾你入 你又唔中意 你當為咗方便我地 全部人自己拎返自己登機證啦 好似你入閘都係一個一個拎返自己嗰張架嘛
.
最後要講嘅就係起飛前檢查 唔該啲窗板打開枱收返袋放凳底椅背拉直
咁我覺得好多客都合作嘅 但如果嗰位客人係媽媽 件事就可以變得好難搞 點解？
因為啲阿媽覺得細路大鳩晒 幾乎每一班機都有細路起飛或降落前會瞓咗喺阿媽度 可能係成個人瞓媽咪身上 或者瞓喺自己位頭放媽咪大脾
咁因爲安全規定 小朋友如果有自己位就要坐返自己位扣好安全帶 咁但係好多阿媽會答「佢瞓咗 唔想嘈醒佢」
屌你明唔明 條安全帶只可以承受一個成年人重量 當然你其實綁埋個細路條安全帶都唔會爛 但我地做檢查時就係要跟安全規嚟做 我都要叫佢坐返埋位
咁有啲阿媽唔想嘈醒個細路 會由鳩個細路扣住安全帶瞓喺自己大脾但隔硬將個扶手放返低（因為扶手必須放低 係安全規定之一） 之後個扶手就喺個細路頭上
呢啲我理唔到因爲佢已跟足規矩去做 不過如果衝力過大或者個細路突然起身佢個頭就GG了
最近就有個西客拒絕叫個仔坐返埋自己位 繼而不滿寫信去機管局投訴 咁安全規定佢冇得投訴同事叫個細路坐返自己位呢個舉動係唔啱 結果佢投訴同事冇禮貌 好彩坐呢位西客後面個客睇到晒 佢自薦如果條西客投訴佢可以做證撐同事 不過公司都係照左同事肺 好無辜
between 西客之外其實有好多香港人都唔錯 好彩嘅係 通常好客都多過西客 而服務好客自己都幾開心
.

Source: 西客之道 HIspitality

香港人：張機票我俾好多錢買㗎

升le做z class

坐巴士嗰d機睇多次登機証我明，但閘口直接行上機嗰d 閘口睇一次先過，上機又睇一次，雙重保障係好既.........

我發覺最撚臭系既客都係帶個死靚仔出黎既老母

無論各行各業都睇到佢地個種不可一世既嘴臉

第二點真係睇航空公司，唔係間間睇

香港客有時西過大陸客
服務業真係唔好做
樓主辛苦哂

利申：之前做酒店

有啲人真係連行李位都要揀位。

你遲過我上機，我個背囊貼埋咗一邊，你都要移我個袋去中間，等佢個喼貼埋邊。

咁撚樣都得。

次次坐飛機, 最L 煩就係帶住D 死o靚仔D 老母. 以為全世界得佢一個生過仔咁

唔好講搭飛機 有好多香港人都係麻撚柒煩 成日當人老馮
仲有d俾你係人情 唔俾你係道理 但佢地都仲可以理直氣壯咁屌返你

有樣野我都幾想問, 唔係限每人hand carry一件指定size嘅行李上機 ...點解成日見D人拖個細喼又孭個大背囊都無人理佢地

其實起飛降落果d 安全檢查係咪得econ 會做
坐business 果陣我成個人平訓, 俾空姐拍醒先知land 左

有啲人唔知做乜L嘢將件行李放係對面嗰格，唔放自己頭頂嗰格，搞到對面嗰邊唔夠位放。